\capitulo{5}{Aspectos relevantes del desarrollo del proyecto}


Planteamiento principal (Diferentes concepciones del trabajo según se investigab/desarrollaba)

Comparativa con clase?

Por parametro*

valores x, Matriz de traducción

Metodologia agil*

Fases del proyecto:

Aqui  hablar en cada apartardo de los inconvenientes que han ido surgiendo.
\section{Transcurso del desarrollo}

El planteamiento inicial del proyecto era crear una herramienta para medir la eficiencia del código Python, en base a los ciclos de reloj y el espacio en memoria que este ocupa. Al ser este un planteamiento previo al inicio del desarrollo, este ha ido dando algunos cambios según nuevos requisitos han ido surgiendo o restricciones con las que no habíamos contado han ido apareciendo. Y aquí se intentara contar como han surgido esos cambios inesperados y como han afectado este al desarrollo del proyecto.\\
Lo primero por donde se partió el proyecto fue el intérprete. Se buscó un intérprete capaz de satisfacer las necesidades que se plantearon. En esta etapa surgieron varias propuestas, pero tras algunas puestas en común, se llegó a la conclusión de que el intérprete ByteRun era la mejor idea para hacer un primer intento.\\
ByteRun al final fue el intérprete elegido porque nos proporcionaba una serie de requisitos que encajaban a la perfección con lo que teníamos planeado previamente. He aquí alguno de esos requisitos:
\begin{itemize}
	\item Estaba desarrollado en Python: Al ser Python un lenguaje conocido, que ha sido impartido en la Universidad, era preferible que estuviese hecho en un lenguaje que ya tuviésemos conocimientos previos. Además que un intérprete de Python hecho en Python nos parecía que tenía un cierto atractivo.
	\item Los autores de este interprete contaban con una buena documentación sobre el funcionamiento se esa herramienta, lo cual nos venía como anillo al dedo, para asi entender mejor su funcionamiento y poder hacer mejor el upgrade a este.
	\item Es un intérprete hecho con la finalidad del aprendizaje, esto hace que no sea el más rápido, pero esto también conlleva el hecho de que no sea muy complejo. Y como el objetivo del proyecto no es tener la herramienta más rápida, si no que funcione y seamos capaces de implementar los cambios necesarios, esto para nosotros era una gran ventaja.
\end{itemize}

	
Una vez se tenía claro que el ByteRun era el intérprete que haría de base para desarrollar la herramienta, lo primero era entender su funcionamiento y hacer pruebas con diferentes ficheros para comprobar que de verdad funciona.\\
En este punto nos encontramos con los primeros imprevistos, los autores del intérprete ya contaban con unos tests hechos, pero para poder ejecutar estos test utilizaban una **** para Python llamada tox. Tox en algunos tipos de versiones de Python no funciona adecuadamente, tras informarnos sobre esta, decidimos implementarlo en Python 2.7. la última de las versiones 2.x de Python.\\
Una vez solucionado esto se probaron diferentes tests que estaban ya creados, los cuales funcionaban correctamente. Pero para poder medir los límites del interprete se generaron otra serie de tests con los cuales se pudo demostrar alguna delas limitaciones del interprete.\\
(Entre alguna de ellas están la implementación de algunas bibliotecas que el intérprete no reconoce?¿?¿)
Seguido de las pruebas se pasó a plantear la modificación del intérprete. Al principio como la intención del proyecto era poder medir la eficiencia a través de las operaciones y de las direcciones de memoria, nos pusimos a investigar en que parte del intérprete conseguiríamos la información necesaria para esto, y la conclusión a la que llegamos no era la esperada. Esto se debió a que al ser el ByteRun un intérprete de Pila, este no guarda la información que va procesando directamente en direcciones de memoria, si no que las guarda en su sistema de pilas interno. \\
Por culpa de esto nos vimos obligados a cambiar el planteamiento principal y centrarnos en la eficiencia a través de las operaciones y diferentes formas sacar resultados a partir de esto.
Una vez centrados en sacar las operaciones del interprete, como esperábamos, el interprete para saber como actuar según el tipo de instrucción que fuera a ejecutar, este distinguia entre diferentes tipos de instrucción, y para las que nosotros llamaríamos operaciones, tenia un par de listas con los nombres de estas según el ByteCode. Con esta diferenciación, nosotros tendríamos que guardar una instrucción cuando esta se encuentr en alguna de estas listas. \\
El proceso de guardado de matrices paso por varios procesos para al final conseguir al a nuestro criterio es el método mas optimo de entre todos ellos.
En la primera idea implementada solo se crearon unas variables por cada tipo de operación disponible, esto a parte de ser poco eficiente, limitaba mucho el tipo de operaciones a analizar, ya que no se tenían en cuenta lloas tipos de los operadores.\\
La segunda idea implementada fue la de la  matriz de operaciones: se decidió guardar las operaciones en una matriz con la misma estructura que posteriormente se aplicaría a la matriz de traducción.\\
(Imagen matriz)Reaprobechar la del articulo\\
Esta idea ya daba una mayor variedad de operaciones, ya que si tenía en cuenta los tipos de los operadores, pero por otra parte era incluso menos eficiente que cuando solo había variables. La matriz hacia tener un gran numero de posiciones en la matriz sin ningún tipo de uso, ya que la matriz tenia unas 350 posiciones de las cuales por fichero se solían llenar entre 6 y 12. Esto equivalía un porcentade muy grande de desuso, por lo que se decidió cambiar este método por otro.\\
El método que ya se decidió como definitivo, como ya se explica en el apartado de  xxxxxx, se trata de  un diccionario que guarda un contador por cada operación diferente, teniendo en cuenta los operandos. Y de esta manera nos ahorramos las celdas vacías que nos surgían en la matriz.\\
(Foto diccionario)\\
Tras implementar esto empezamos a plantearnos los distintos tipos de análisis que se harían con los datos obtenidos y la conclusión a la que llegamos fue el  de hacer un análisis individual en el que solo mostrásemos los porcentajes de eficiencia de un chiero dado y otro en el pudiésemos comparar la eficacia entre varios varios ficheros.\\
Primero  empezamos por el análisis individual, y en este caso como el controlador y la vista están unidas, se podría  decir que era un análisis en paralelo, según se hacia esa parte del controlador, se implementaban los parametros de la interfaz.\\
La interfaz también paso por una serie de versiones:
 Al principio la interfaz tan solo se componía de una ventana donde se añadían elementos  y a veces se  superponían, literalmente era un caos.  
Foto si es posible
Para evitar que los elementos colisionasen entre ellos , se paso a otro  método donde cada vez que se se activasen algunos botones en partícular, se añadiese una nueva ventana, esto  evitaba el problema de las colisiones, pero por otra parte la final de los análisis era muy molesto, porque  podias terminar con 4 ventanas diferentes abiertas, lo que era muy *****.
Foto si es posible
Explicar funcionamiento de la interfaz
Alguna foto

Para evitar los problemas tanto de la primera  versión de la interfaz como de la segunda, a través de investigar un poco mas en el funcionamiento  de la biblioteca Tkinter y sus diferentes funcionalidades, se consiguió realizar una interfaz que utilizase solo  una ventana, pero  el contenido  de esta se  fuese cambiando según interactuemos con esta. A decir verdad la interfaz por dentro crea un numero de  marcos, por así llamarlos, donde ya están todos los elementos que se tiene que mostrar en pantalla, cada marco representa un tipo distinto de ventana que puede surgir según se desarrolle la interacción con la herramienta, lo único que solo se muestran por pantalla aquel marco que corresponda con la funcionalidad que se este mostrando en ese momento.
Fotos
En concreto esta herramenta cuenta con un total de 6 (A revisar) Marcos que son los siguientes:
-
-
-
-
-
-
Es una manera muy útil de hacer una interfaz mucho mas fluida y sencilla para la vista. La única pega que se le podría poner a este método, es que al iniciar la aplicación tiene que generar los marcos para ir rotando entre ellos. Esto ha condicionado más de una vez algunas implementaciones hechas en la interfaz.
Foto?
Para acabar con el desarrollo de las funcionalidades principales se crearon los llamados procesadores teóricos a través de la matriz de traducción. Como ya se ha explicado en puntos anteriores los procesadores con tienen una matriz que contiene valores que dan un nivel de eficiencia a los distintos tipos de operaciones. Para guardar la matriz se decidió utilizar el formati csv. Hay varios motivos detrás de esta elección:
1 La simplicidad del formato hace posible poder configurarlo con un gran numero de aplicacions, aunque en el caso de este proyecto se opto por Microsoft Excel.
2	Hay una biblioteca en Python de la que ya teníamos algo  de experincia, que permitía leer y escribie en los lipos de archivos csv. (ombre de la biblioteca)
Afinales del desarrollo del proyecto se trato de implemetnar una funcionalidad mas, pero al final  se decidió desechar esta, debido a que implicaba muchos mas recursos de los pensados en un planteamiento previo y para dejarlo inconcluso  preferimos abortar.
Articulo
Una vez terminado el desarrollo de las funcionalidades principales se le dieron unas pinceladas a algunos aspectos de este como proporciones dealgunos  elementos en la interfaz, cambios en las nombeclaturas de variables, etc. Ymientras esto ocurría empezamos a desarrollar un articulo sobre el propio proyecto, para exponerlo en el congreso europeo, EuroSim. Pensamos que seria una oportunidad muy buena  de ver si el trabajo echo hasta el momento era visto atractivo y útil por otras personas (Del sector.. explicar mas a  fondo)
Metodología Ágil.
Explicar Kanban?

\section{La versión de Python}

\subsection{De matriz a diccionnario}